\begin{problema}\label{problema_matrices}
  Producto de matrices
\end{problema}

\solucion{problema_matrices}
\textbf{Como se utiliz\'{o} programaci\'{o}n din\'{a}mica:}

Para obtener la cantidad de operaciones
que se requieren para calcular el producto de dos matrices,
basta multiplcar sus dimensiones.

Siendo $m$ la cantidad de matrices en una cadena de matrices,
existen $m - 1$ formas de separar
en dos subcadenas que se evaular\'{a}n en dos matrices
que deber\'{a}n multiplicarse para obtener el producto de la cadena completa.

Dadas dos subcadenas de matrices,
el total de operaciones para calcular el producto de ambas
es igual a la suma del total de operaciones para calcular cada subcadena
m\'{a}s las operaciones necesarias para calcular el producto de las dos matrices
resultantes.

De aqu\'{i},
obtener el m\'{i}nimo de operaciones para calcular el producto de una cadena de matrices
se reduce a calcular el m\'{i}nimo de operaciones
para cada una de las formas en que se puede se separar esta cadena en dos subcadenas.

En este \'{u}ltimo est\'{a} el paso recursivo de la soluci\'{o}n propuesta.

Para evitar calcular varias veces la m\'{i}nima cantidad de operaciones entre subcadenas,
se utiliza una matriz auxiliar cuadrada de longitud
\emph{cantidad de matrices}
en donde la entrada $i, j$ guarda la cantidad m\'{i}nima de operaciones
para calcular el producto de las matrices $i, i+1, i+2, \dots, j$.

\textbf{Complejidad de la soluci\'{o}n:}

$O(N^3)$.

\textbf{Espacio auxiliar}

$O(N^2)$.

\textbf{Ejemplo}

Se anexa un archivo en formato \emph{.txt}
en donde se describe paso a paso la ejecuci\'{o}n del algoritmo.

\rightsquare{}
